Nome do Planeta	Tipo	Raio	Sobre (parágrafos)		
Sol	Estrela	695.700 km	O Sol é a estrela central do Sistema Solar e todos os planetas, planetas anões, asteroides, cometas e poeira do sistema giram ao seu redor. 	A temperatura de sua superfície é de aproximadamente 5 780 K. 	Sua massa é 332 900 vezes maior do que a da Terra
Mercúrio	Planeta	2.440 km	Mercúrio tem uma aparência similar à da Lua com crateras e planícies lisas, não possui satélites naturais e nem atmosfera. 	É o menor planeta do sistema solar. 	É um dos 4 planetas rochosos do sistema solar, como a Terra.
Vênus	Planeta	6.052 km	Considerado planeta irmão da Terra, já que ambos são similares quanto ao tamanho, massa e composição. Possuía oceanos como os da Terra, mas eles evaporaram quando a temperatura se elevou, restando apenas desertos.	Depois da Lua, é o objeto mais brilhante do céu noturno	É um dos 4 planetas rochosos do sistema solar, como a Terra.
Terra	Planeta	6.371 km	A Terra é o único local onde se sabe existir vida. O conjunto das formas de vida do planeta é por vezes designado "biosfera".	A Terra é o terceiro planeta mais próximo do Sol, e o maior dos quatro planetas rochosos	Sua superfície é dividida em vários segmentos rígidos, chamados placas tectônicas, e cerca de 71% da superfície está coberta por oceanos de água salgada.
Lua	Satélite natural	1.737 km	A Lua é o único satélite natural da Terra e tem rotação sincronizada com a mesma, mostrando sempre a mesma face visível.	As fases da Lua, desde a antiguidade, são importantes para nossos calendários, arte e mitologia. A gravidade da Lua causa ondas no mar.	Quando a Lua se alinha entre a Terra e o Sol o fenômeno conhecido como eclipse solar.
Marte	Planeta	3.390 km	De todos os planetas do Sistema Solar, Marte é o que possui as estações do ano mais parecidas com as da Terra, com temperaturas variando de -143°C até máximas de 35°C.	Conhecido como "Planeta Vermelho", Marte tem aproximadamente metade do diâmetro da Terra.	É um dos 4 planetas rochosos do sistema solar, como a Terra.
Júpiter	Planeta	69.911 km	A característica mais marcante de Júpiter é a Grande Mancha Vermelha, uma tempestade que, de tão grande, pode abrigar dois ou três planetas com o diâmetro da Terra.	Júpiter é o maior planeta do Sistema Solar, tanto em diâmetro quanto em massa	É um dos 4 gigantes gasosos do Sistema Solar, pois é composto principalmente de gases.
Saturno	Planeta	58.232 km	Uma das características mais notáveis de Saturno são seus anéis, formados por gelo de água. Além deles, Saturno possui mais de sessenta satélites naturais ao seu redor.	Visto da Terra, Saturno aparenta ser uma estrela brilhante no céu, facilmente visível. Mas somente após a invenção do telescópio descobriram seus anéis e satélites.	É um dos 4 gigantes gasosos do Sistema Solar, pois é composto principalmente de gases.
Urano	Planeta	25.362 km	É visível a olho nu quando em boas condições de visualização, mas como não é muito brilhante só foi oficialmente descoberto em 1781.	Urano completa uma volta ao redor do Sol a cada aproximadamente 84 anos terrestres	É um dos 4 gigantes gasosos do Sistema Solar, pois é composto principalmente de gases.
Netuno	Planeta	24.622 km	Demora 164,79 anos para completar órbita em torno do Sol. Desde que foi descoberto, completou sua primeira órbita somente em julho de 2011	Netuno possui uma atmosfera turbulenta, com fortes ventos e formações ciclônicas que evoluem rapidamente.	É um dos 4 gigantes gasosos do Sistema Solar, pois é composto principalmente de gases.
Plutão	Planeta anão	1.187 km	Plutão foi descoberto em 1930 e era o 9° planeta do Sistema solar, mas em 2006 foi reclassificado como planeta anão	Possui cinco satélites naturais conhecidos que se encontram bem próximos dele	Leva 248 anos para completar órbita em torno do Sol, e a rotação em torno de si mesmo é igual a 6,39 dias